Mqtt chat
=========

# Требования к устройствам

* версия Android от 2.3 или API 9 и выше
* верска не адаптирована под планшеты, только под мобильные телефоны

# Необходимо

* [JDK 1.7 и выше](http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/jdk8-downloads-2133151.html)
* Установить JAVA_HOME переменную
* [Android SDK](http://developer.android.com/sdk/index.html) с установленными:
    * Android SDK Tools 24.0.2
    * Android SDK Platform-Tools 21
    * Android SDK Build-Tools 21.1.2
    * Android API21
    * Extras (можно целиком, чтобы не заморачиваться с выбором пунктов)

# Сборка

Для сборки проекта под *nix системами в корневом каталоге проекта нужно запустить следующую команду

```bash
./gradlew clean build
```

Для пользователей windows необходимо воспользоваться следующей командой

```bash
gradlew.bat clean build
```

Результат сборки будет находиться в каталоге app/build/outputs/apk. Из всего списка apk файлов необходимо выбрать app-debug.apk. Данный файл нужно загрузить либо в disk.yandex.ru либо в drive.google.com и дать к нему общий доступ по ссылке. Затем открыть данную ссылку в браузере устройства и скачать файл. После скачивания нужно нажать на менеджер загрузки из status bar и начнется установка файла.

Вы так же можете загрузить apk на карту памяти устройства и при помощи файлового менеджера (например File expert) установить данный apk.

На устройстве необходимо зайти в Настройки > Безопасность и включить "Неизвестные источники".

# Тестирование

Для тестирования используется [Robolectric](http://robolectric.org/). Удобен тем, что позволяет тестировать без наличия включенного эмулятора и подключенного устройства.

Для запуска тестирования проекта под *nix системами в корневом каталоге проекта нужно запустить следующую команду

```bash
./gradlew clean test
```

Для пользователей windows необходимо воспользоваться следующей командой

```bash
gradlew.bat clean test
```

С результатами тестирования можно будет ознакомиться по ссылке указанной в консольном выводе.

```
[Путь до корневого каталога проекта]app/build/test-report/index.html
```